自稱不知家裡有僭建 鄭若驊曾任審裁團主席專處理僭建

鄭若驊及其夫的兩間獨立屋被證實有9處僭建。她於2000至2006年曾任《建築物條例》上訴審裁團主席，負責處理包括僭建等上訴個案。公共專業聯盟政策召集人黎廣德質疑，鄭曾任小組主席，亦是大律師和土木工程師，難說服公眾她不清楚家中有僭建。

鄭若驊2008年購入涉及僭建的海詩別墅大屋，她早於2000年12月1日至2006年11月30日擔任發展局《建築物條例》上訴審裁團其中一名主席，共涉兩屆任期；審裁團負責處理包括僭建的《建築物條例》上訴個案。鄭於2005年以上訴審裁小組主席身份主持過一次聆訊，該聆訊關於一宗危樓個案。

資深工程師、公專聯政策召集人黎廣德指，上訴審裁團主要處理涉及僭建的個案上訴，鄭曾任主席6年，應知如何找到相關法例，而且鄭擁有大律師及土木工程師資格，「佢冇可能令人認為佢唔清楚屋企有僭建」。他又指，鄭有工程師專業資格，土木工程師的基本訓練中，包括從建築材料、結構及設計，觀察建築物有否不正常，鄭在獨立屋居住近10年，難以卸責稱「睇唔到、見唔到」。

現任小組成員的新民主同盟區議員梁里質疑，聆訊期間屋宇署人員會向小組提供充份有關法例知識，主席撰寫判決書時亦需根據《建築物條例》，假使鄭沒處理過有關僭建的個案，身為小組主席仍有責任對違規建築有基礎了解。

曾與鄭同期擔任主席的港大法律學院首席講師張達明認為，沒明文指引或規定要求受任命人士熟讀《建築物條例》，如鄭未曾處理過僭建上訴個案，客觀上不能指鄭透過擔任小組主席累積到對僭建的知識，並指自己擔任小組主席前亦對僭建認識甚少。

今次仲點解釋

使咩解釋

做撚梗架啦

哈哈哈，其實幾有喜劇感。

覆一句就擠一句

佢老公亦係前公程師咩主席
同人講佢地唔知/無睇圖則
真係笑撚大人個口

知法犯法 罪加一等

張配圖好正

又撚狗

陳茂波都冇事佢會有？

波叔果隻算係合法劏房
劏得靚就唔犯法

但鄭律師呢單就擺明犯法

其實真係諗唔明 點解住豪宅都仲要僭建

抵你窮

人哋忙吖嘛，忙足十年，唔得閒處理